\chapter{Objetivo y herramientas de desarrollo}
\label{cap:Objetivo}

En este capítulo se va a detallar el objetivo principal del presente Trabajo Fin de Grado y los objetivos derivados del mismo, definiendo una serie de hitos específicos que tendrán como conclusión el resultado propuesto, de este modo se establece el alcance del proyecto. Además, se incluyen los medios software y hardware utilizados durante el desarrollo del proyecto.

\section{Objetivo Principal}
\label{sec:Objetivo Principal}
\index{Objetivo Principal} 
El objetivo principal que se pretende conseguir con la realización de este Trabajo Fin de Grado es el diseño, desarrollo e implementación de un sistema que permita el almacenamiento de avistamientos de aves en su hábitat natural a lo largo del territorio español y su posterior visualización, obteniendo de esta forma información sobre la avifauna observada por los diferentes usuarios de la aplicación.

\section{Objetivos Secundarios}
\label{sec:Objetivos Secundarios}
\index{Objetivos Secundarios} 
A continuación, se establecen una serie de objetivos secundarios derivados del objetivo principal del Trabajo Fin de Grado. La sucesión de estos hitos derivará en el sistema completo propuesto.

\subsection{Estudio del ámbito, tecnologías y estado del arte}
\label{subsec:Estudio del ámbito, tecnologías y estado del arte}
Con el fin de establecer un marco de trabajo basado en el conocimiento sobre el ámbito en el cual se desarrollará el proyecto se propone:
\begin{compactenum}
	\item Llevar a cabo un estudio para contextualizar el entorno del trabajo mediante la investigación del alcance en el que se desarrolla el proyecto. Para ello, se centrará el esfuerzo en el estudio y análisis sobre la temática en la que se desenvolverá el Trabajo Fin de Grado, así como, las tecnologías que pueden ser utilizadas y/o integradas para la resolución del problema propuesto, las soluciones que se pueden encontrar en el mercado e incluso trabajos de investigación con objetivos similares a los propuestos en este desarrollo.
\end{compactenum}

\subsection{Instalación y configuración del servidor}
\label{subsec:Instalación y configuración del servidor}
Con el objetivo de comprender todas las implicaciones inherentes de un servidor físico se propone:
\begin{compactenum}
	\item Instalación y configuración de un servidor HTTP Apache.
	\item Instalación y configuración de una Base de datos MySql.
	\item Implementar mejoras en la seguridad.
\end{compactenum}

\subsection{Diseñar y desarrollar la APIRest}
\label{subsec:Diseñar y desarrollar la APIRest}
Para incorporar una interfaz a través de la cual se comunicarán los diferentes elementos que intercambiarán información con la base de datos se debe:
\begin{compactenum}
	\item Diseño e implementación de scripts en PHP.
\end{compactenum}

\subsection{Diseñar y desarrollar la aplicación}
\label{subsec:Diseñar y desarrollar la aplicación}
Con la finalidad de implementar una aplicación basada en el sistema operativo Android a las que se puedan agregar todas aquellas funcionalidades requeridas en el estudio obtenido en el análisis de requisitos inicial se propone:
\begin{compactenum}
	\item Agregar un servicio de terceros para la gestión de credenciales de usuarios.
	\item Crear un formulario para el almacenamiento del perfil del usuario.
	\item Implementar una validación en el intercambio de información entre servicios.
	\item Definir un mecanismo para el correcto uso de los sensores GPS disponibles en el dispositivo móvil mediante los cuales se establezca la posición del usuario y se obtenga la localidad y/o el paraje en el que se encuentra en el momento de realizar el avistamiento.
	\item Implementar un sistema mediante el cual se establezcan una serie de filtros a la hora de introducir las especies que son avistadas.
	\item Crear un formulario para el almacenamiento de los avistamientos de aves.
	\item Implementar un sistema para el almacenamiento de información en el servidor de forma automática.
	\item Generar vistas para la correcta visualización de la información sobre los avistamientos o los parajes.
	\item Establecer un método por el cual sea posible compartir avistamientos en otras aplicaciones.
\end{compactenum}

\subsection{Diseñar y desarrollar la web}
\label{subsec:Diseñar y desarrollar la web}
De forma complementaria a la aplicación desarrollada anteriormente se diseñará y desarrollará una página web en la que se podrán consultar los avistamientos de las aves u obtener más información acerca del proyecto desarrollado durante este Trabajo Fin de Grado.
\begin{compactenum}
	\item Emplear un diseño responsive para garantizar la correcta visualización en todo tipo de dispositivos.
	\item Implementar una página web que permita visualizar las citas.
	\item Implementar una página web que permita visualizar los parajes.
	\item Implementar una página web que permita mostrar la información sobre el proyecto.
\end{compactenum}

\subsection{Evaluar y validar el sistema}
\label{subsec:Evaluar y validar el sistema}
Con el objetivo de obtener un sistema completamente funcional para ser utilizado por parte de los usuarios se debe:
\begin{compactenum}
	\item Evaluar la integridad del servidor, así como, de las funciones que proporciona al sistema.
	\item Evaluar las funcionalidades del servicio APIRest diseñado e implementado.
	\item Evaluar la aplicación Android.
	\item Evaluar la web.
	\item Validar el sistema completo.
\end{compactenum}

\section{Herramientas}
\label{sec:Herramientas}
\index{Herramientas} 
En esta sección se procede a especificar los recursos software y hardware empleados en el proceso de desarrollo del trabajo fin de grado. 

\subsection{Medios Software}
\label{subsec:Medios Software}

\subsubsection{Lenguajes}
\label{subsubsec:Lenguajes}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Java:}

	Java es un lenguaje de programación de propósito general, concurrente y orientado a objetos, que está basado en la utilización de clases. Su principal característica de diseño fue la ventaja de contar con el menor número de dependencias como fuera posible. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/java}
		\caption[Logotipo de Java]{Logotipo de Java}
		\label{fig:logoAndroid}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{SQL:}

	Structured Query Language es un lenguaje declarativo específico del ámbito de la gestión de bases de datos relacionales. Una de sus características principales es el manejo de la información obtenible de las bases de datos mediante el uso del álgebra y el cálculo relacional. Consiste en un lenguaje de definición de datos, de manipulación de datos y de control de datos. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/sql}
		\caption[Logotipo de SQL]{Logotipo de SQL}
		\label{fig:logoSQL}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{PHP:}

	PHP Hypertext Preprocessor es un lenguaje de programación de propósito general. Interopera en el lado del servidor proporcionando un desarrollo de contenido dinámico mediante scripts con diversas funcionalidades entre las que se encuentran la obtención de información de una base de datos. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/php}
		\caption[Logotipo de PHP]{Logotipo de PHP}
		\label{fig:logoPHP}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{HTML:}
	
	HyperText Markup Language es un lenguaje de marcado para la creación de páginas web. Define una estructura básica y un código para establecer el contenido de una página web, como pueden ser texto, imágenes, videos, juegos, entre otros. Es considerado el estándar en la visualización de páginas web.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/html}
		\caption[Logotipo de HTML]{Logotipo de HTML}
		\label{fig:logoHTML}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{CSS:}
	
	Cascading Stylesheets es un lenguaje de diseño gráfico que permite diseñar e implementar el aspecto visual de un documento escrito en un lenguaje de marcado. Su utilización está supeditada al diseño visual de documentos HTML mediante reglas de estilo modificando capas, colores e incluso fuentes del documento al que se aplica. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/css}
		\caption[Logotipo de CSS]{Logotipo de CSS}
		\label{fig:logoCSS}
	\end{figure}

	\vfill

	\item[$\blacksquare$] \textbf{JavaScript:}
	
	JavaScript es un lenguaje de programación interpretado y orientado a objetos. Principalmente usado en lado del cliente en aplicaciones web aportando mejoras sustanciales. Gracias a la integración con otras tecnologías como AJAX permite la comunicación entre el servidor y el cliente donde es utilizado.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/js}
		\caption[Logotipo de JavaScript]{Logotipo de JavaScript}
		\label{fig:logoJS}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Sistemas Operativos}
\label{subsubsec:Sistemas Operativos}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Windows:}
	
	Microsoft Windows es un conjunto de distribuciones de software para ordenadores personales, dispositivos móviles y servidores, desarrollados y vendidos por Microsoft. Windows 10 es la última versión presentada para equipos de escritorio.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/windows}
		\caption[Logotipo de Windows]{Logotipo de Windows}
		\label{fig:logoWin}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Raspbian:}
	
	Raspbian es una distribución del sistema operativo GNU/Linux basado en Debian Jessie para el dispositivo Raspberry Pi. Es un port no oficial de Debian debido a la inexistencia de una versión compatible con los procesadores que trabajan con un conjunto de instrucciones ARMv6. Debido a ser una distribución de GNU/Linux y contar con un repositorio oficial, las posibilidades para su uso son múltiples además de contar con una comunidad amplia que dota al sistema de multitud de información relevante y en continuo desarrollo.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/rasp}
		\caption[Logotipo de Raspbian]{Logotipo de Raspbian}
		\label{fig:logoRaspbian}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Android:}

	Android es un sistema operativo para dispositivos móviles basado en el núcleo Linux. Tras su compra por Google ha perseguido la estandarización de este tipo de sistemas. Como se vio anteriormente en el contexto, actualmente es el sistema operativo en dispositivos móviles más utilizado del mundo.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/android}
		\caption[Logotipo de Android]{Logotipo de Android}
		\label{fig:logoAndroid}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Software de desarrollo}
\label{subsubsec:Software de desarrollo}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Android Studio:}

	Android Studio es un entorno de desarrollo integrado (IDE) Android y está basado en IntelliJ IDEA siendo el IDE oficial y desarrollado específicamente para el desarrollo de aplicaciones en la plataforma Android.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/androidStudio}
		\caption[Logotipo de Android Studio]{Logotipo de Android Studio}
		\label{fig:logoAndroidStudio}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Sublime Text:}

	Sublime Text es un editor de texto y editor de código escrito en C++ y Python. Puede ser utilizado de forma gratuita, pero no es un software libre y se debe obtener una licencia para su uso cotidiano.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/sublime}
		\caption[Logotipo de Sublime Text]{Logotipo de Sublime Text}
		\label{fig:logoSublime}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\newpage

\subsubsection{Modelado y diseño de software}
\label{subsubsec:Modelado y diseño de software}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Balsamiq Mockups:}

	Balsamiq Mockups es una aplicación para la realización de maquetas de la interfaz gráfica de una aplicación en desarrollo o de sitios web. Mediante un editor WYSIWYG permite organizar diferentes widgets para mostrar una versión maquetada de lo que se quiere desarrollar.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/balsamiq}
		\caption[Logotipo de Balsamiq Mockups]{Logotipo de Balsamiq Mockups}
		\label{fig:logoBalsamiq}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Visual Paradigm:}

	Visual Paradigm es una herramienta para el modelado, generación de informes y capacidades de ingeniería de código, incluida la generación de código. Admite gestión de requisitos, incluidas historias de usuarios, casos de uso, diagramas de requisitos y análisis textual.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/visual}
		\caption[Logotipo de Visual Paradigm]{Logotipo de Visual Paradigm}
		\label{fig:logoVisual}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Gestión remota del servidor}
\label{subsubsec:Gestión remota del servidor}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{FileZilla:}

	FileZilla es un cliente FTP y SFTP para gestionar la conexión entre un ordenador y un servidor remoto. Mediante este sistema es posible la transferencia de archivos mediante los protocolos soportados por la herramienta.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/file}
		\caption[Logotipo de FileZilla]{Logotipo de FileZilla}
		\label{fig:logoFileZilla}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{PuTTY:}

	PuTTY es una herramienta para la conexión remota a un servidor mediante SSH o Telnet. Permite la gestión del sistema operativo de forma remota mediante la utilización de la consola de comandos.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/putty}
		\caption[Logotipo de PuTTY]{Logotipo de PuTTY}
		\label{fig:logoPuTTY}
	\end{figure}
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{VNC Viewer:}
	
	VNC Viewer es un cliente basado en la arquitectura cliente-servidor para la visualización y administración de un equipo remoto de forma gráfica. Esto es posible debido a que permite la observación de las acciones que se realizan remotamente en el equipo servidor.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/vnc}
		\caption[Logotipo de VNC Viewer]{Logotipo de VNC Viewer}
		\label{fig:logoVNC}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Gestión del proyecto}
\label{subsubsec:Gestión del proyecto}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Trello:}

	Trello es un software de administración de proyectos con interfaz web, cliente para iOS y Android para la organización de proyectos. Emplea el kanban para el registro de actividades mediante tarjetas virtuales, organización de tareas, creación de listas, adjuntar archivos o agregar comentarios.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/trello}
		\caption[Logotipo de Trello]{Logotipo de Trello}
		\label{fig:logoTrello}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Toggl:}

	Toggl es una aplicación de seguimiento del tiempo que gestiona y almacena el tiempo basado en tareas o proyectos. Cuenta con la creación de informes que permiten conocer con exactitud el tiempo empleado en varios proyectos y analizar la productividad.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/toggl}
		\caption[Logotipo de Toggl]{Logotipo de Toggl}
		\label{fig:logoToggl}
	\end{figure} 

\end{itemize}
\subsubsection{Control de versiones}
\label{subsubsec:Control de versiones}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Bitbucket:}

	Bitbucket es un servicio de alojamiento para proyectos que utilizan Mercurial y Git como sistema de control de versiones. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/bit}
		\caption[Logotipo de Bitbucket]{Logotipo de Bitbucket}
		\label{fig:logoBitbucket}
	\end{figure}

\end{itemize}
\subsubsection{Grafias}
\label{subsubsec:Grafias}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Adobe Illustrator:}

	Adobe Illustrator es un editor de gráficos vectoriales está destinado a la creación artística de dibujos para ilustración digital.  
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/illu}
		\caption[Logotipo de Adobe Illustrator]{Logotipo de Adobe Illustrator}
		\label{fig:logoIllustrator}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Adobe Photoshop:}

	Adobe Photoshop es un editor de gráficos rasterizados usado principalmente para el retoque de fotografías y gráficos o la edición de imágenes. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/photo}
		\caption[Logotipo de Adobe Photoshop]{Logotipo de Adobe Photoshop}
		\label{fig:logoPhotoshop}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Documentación}
\label{subsubsec:Documentación}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{\LaTeX{}:}

	\LaTeX{} es un sistema para la composición de textos, orientado a la creación de documentos escritos. Es usado en la creación de artículos, textos o libros científicos debido a sus características.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/latex}
		\caption[Logotipo de \LaTeX{}]{Logotipo de \LaTeX{}}
		\label{fig:logoLatex}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Texmaker:}

	Texmaker es un editor de texto utilizado para creación de documentos, entre otros, de \LaTeX{}. Entre sus características se encuentra un modo de visualización continua, el soporte a Unicode, auto completado o corrección ortográfica. 
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/tex}
		\caption[Logotipo de Texmaker]{Logotipo de Texmaker}
		\label{fig:logoTexmaker}
	\end{figure}

	\vfill

	\item[$\blacksquare$] \textbf{JabRef:}

	JabRef es un software destinado a la gestión bibliográfica. Utiliza el formato BibTeX lo que permite su fácil edición y gestión.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/jab}
		\caption[Logotipo de JabRef]{Logotipo de JabRef}
		\label{fig:logoJabRef}
	\end{figure}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Librerías externas de Android}
\label{subsubsec:Librerías externas de Android}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Espresso:}

	Espresso (com.android.support.test.espresso) es un framework de testing lanzado por Google para crear pruebas de interfaz de usuario para simular interacciones en la aplicación móvil desarrollada. Mediante la creación de un entorno de pruebas sobre la interfaz de usuario se permite comprobar el correcto funcionamiento del sistema.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/espresso}
		\caption[Logotipo de Espresso]{Logotipo de Espresso}
		\label{fig:logoEspresso}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Volley:}

	Volley (com.android.volley) es una librería de Android desarrollada por Google para optimizar las peticiones HTTP realizadas desde el dispositivo móvil. Dicha librería actúa como una interfaz, proporcionando al desarrollador métodos simples para realizar la obtención o envio de información mediante las peticiones.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/volley}
		\caption[Logotipo de Volley]{Logotipo de Volley}
		\label{fig:logoVolley}
	\end{figure}

	\vfill
	
	\item[$\blacksquare$] \textbf{Google Developers:}

	Las librerías de Google (com.google.android.gms) permiten el uso de los servicios de la empresa de una forma sencilla mediante la integración de los mismos en la aplicación del dispositivo móvil. Existen multitud de librerías para su uso ofreciendo multitud de servicios que añaden un valor al desarrollo.

\begin{itemize}
		\item[*] La librería Auth (play-services-auth) permite el acceso a la aplicación desarrollada mediante las cuentas de Google que se usan en el dispositivo móvil.
		
		\item[*] La librería Location (play-services-location) permite el uso de la geolocalización ofrecida por Google para la ubicación del dispositivo móvil en la posición actual.
		
		\item[*] La librería Maps (play-services-maps) permite el uso del servicio de mapas ofrecido por Google para la visualización de los diversos mapas con los que cuentas y sus funcionalidades asociadas.

	\end{itemize}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/google}
		\caption[Logotipo de Google Developers]{Logotipo de Google Developers}
		\label{fig:logoGoogleDev}
	\end{figure}
	
		\item[$\blacksquare$] \textbf{Glide:}

	Glide (com.github.bumptech.glide) es una librería de Android que permite la visualización de imágenes, vídeos e imágenes animadas. Permite una optimización a la hora de almacenar las imágenes en la caché del dispositivo para mejorar el tiempo de carga de las imágenes para el usuario. Cuenta con complementos para librerías Android que ofrecen características de comunicación entre el dispositivo e Internet.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/glide}
		\caption[Logotipo de Glide]{Logotipo de Glide}
		\label{fig:logoGlide}
	\end{figure}
	
			\item[$\blacksquare$] \textbf{Circleimageview:}

	Circleimageview (de.hdodenhof:circleimageview) es una librería de Android que permite la visualización de imágenes en un formato determinado, un círculo. Esta forma de mostrar las imágenes forma parte de la guía de estilos proporcionada por Android, por lo que es una práctica recomendada.
	
\end{itemize}

\newpage

\subsubsection{Utilidades}
\label{subsubsec:Utilidades}

\begin{itemize}
	\item[$\blacksquare$] \textbf{REST Postman:}

	PostMan es una herramienta para la gestión y edición de peticiones a servicios REST.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.30\linewidth]{Objetivos/rest}
		\caption[Logotipo de REST Postman]{Logotipo de REST Postman}
		\label{fig:logoRest}
	\end{figure}

	\item[$\blacksquare$] \textbf{Responsive Inspector:}

	Responsive Inspector es una extensión de Google Chrome que permite mostrar visualmente qué resoluciones se definen en las hojas de estilo CSS. 
\end{itemize}

\subsection{Medios Hardware}
\label{subsec:Medios Hardware}

\subsubsection*{MSI GE62 7RE Apache Pro}

Equipo portátil usado en el desarrollo completo del proyecto. Las especificaciones principales con las que cuenta son:

\begin{table}[H]%
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.30}
	\begin{tabular}{|p{.45\textwidth}|p{.45\textwidth}|}
		\hline 
		\rowcolor{sombra}
		\multicolumn{2}{|l|} {\textbf{MSI GE62 7RE Apache Pro}} \\ 
		\hline 
		Procesador & Intel® Core™ i7-7700HQ \\ 
		\hline 
		Memoria RAM & 2 x 8 GB DDR4 @ 2400 MHz \\ 
		\hline 
		Almacenamiento & SSD M.2 Toshiba 256 GB + HDD 1 TB \\ 
		\hline 
		Procesador Gráfico & Nvidia GeForce GTX 1050 Ti 4 GB GDDR5 \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
	\caption{Características principales MSI GE62 7RE Apache Pro}
	\label{tab:msi}
\end{table}

\subsubsection*{Xiaomi Redmi Note 2}

Dispositivo móvil usado para el despliegue y testing de la aplicación desarrollada.

\begin{table}[H]%
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.30}
	\begin{tabular}{|p{.45\textwidth}|p{.45\textwidth}|}
		\hline 
		\rowcolor{sombra}
		\multicolumn{2}{|l|} {\textbf{Xiaomi Redmi Note 2}} \\ 
		\hline 
		Procesador & MediaTek Helio X10 @ 2200 MHz (MT6795T) \\ 
		\hline 
		Memoria RAM & 2 GB LPDDR3 @ 933MHz \\ 
		\hline 
		Procesador Gráfico & PowerVR G6200 @ 700Mhz \\ 
		\hline 
		Pantalla & 5.5"LCD IPS \\ 
		\hline 
		Resolución de pantalla & 1080 x 1920 px (FHD) \\ 
		\hline 
		Densidad de pixeles & 401 dpi \\ 
		\hline 
	\end{tabular} 
	\caption{Características principales Xiaomi Redmi Note 2}
	\label{tab:xiaomi}
\end{table}

\subsubsection*{Raspberry Pi 2 B}

Dispositivo utilizado para el despliegue del servidor donde se alojará la APIRest, base de datos y la página web.

\begin{table}[H]%
	\centering
	\renewcommand{\arraystretch}{1.30}
	\begin{tabular}{|p{.45\textwidth}|p{.45\textwidth}|}
		\hline 
		\rowcolor{sombra}
		\multicolumn{2}{|l|} {\textbf{Raspberry Pi 2 B}} \\ 
		\hline 
		Procesador & 4 x Cortex-A7 @ 900 MHz \\ 
		\hline 
		Memoria RAM & 1 GB LPDDR2 SDRAM @ 450 MHz \\ 
		\hline 
		Almacenamiento & Samsung SDHC 16GB Pro Clase 10 \\  
		\hline 
	\end{tabular} 
	\caption{Características principales Raspberry Pi 2 B}
	\label{tab:rasp}
\end{table}